物理神人幫幫手2 (美國佬回覆！)

事關小弟上次開post得到各路英雄指點後，就咁樣覆個美國教授：

跟住過咗幾日，個教授就咁樣覆番我：

睇黎各位連登大神教得小弟實在太好，所以今次無畀佢屌柒
btw，宜家再問下大家，我應該點知去再完善／修改我段解釋 ，事關佢好似想提出(1)spring-mass system係受住periodic driving force而出現唔同phase angle既vibration同埋(2)Hooke's law好似唔多岩用係呢個case(如果我話唔同mass既inertia/acceleration唔同又可唔可行)？

希望各位物理大神再次高抬貴手，thanksss

原post:

pushhhhhh

你介唔介意quote埋，你send比教授嘅email

我唔肯定係唔係prof get錯野

佢話Hooke’s law未必適用，可能係指
1) spring唔係massless(佢get錯？定係佢比為你想問realistic case)
2) extension > proportionality limit
3) spring 可能會彎左
4) extension of spring requires time. 你periodic force嘅frequency如何？would the period of the force be less than the time for “quasi-static” equilibrium

其實，我覺得你應該pose多d assumptions
e.g. F= Fo cos(wt) ?

再者，真係要solve咁多條ODE, 我地都係assume佢係SHM

1) x_n = A_n exp(wt)
2) then solve homogenous equations
find eigenvalue and then eigenvector

我建議你睇左d example 先，我下面quote some examples

我諗呢個chapter應該係你想要嘅野

紅色字似係錯佐因果關係
個system唔係為佐(in order to) 要有non-trivial ossilation而phase angle唔同
啲mass有唔同displacement 與 佢地嘅phase angle唔同 係同一現象嘅不同解釋
原po巴打個point係一個好好嘅思路去了解個system做緊咩，但唔係點解個system會咁做
Prof. quote紅字想講依點就係個system唔係為佐要拉長壓縮啲spring而有唔同phase angle

phase angle好似同個initial condition有關...

個人見解，lm學野，classical mechanics等炒...

我覺得係你寫個陣因果倒轉左
可能係因為英文文法問題

Those masses has different phase angle is due to the difference of each weight and the property of each springs

我會咁寫
但係我英文都唔係話好好
等英文高手指教

可能我之前講得唔好 就好似上面幾位巴打咁講 我個解法係調番轉個因果關係去容易啲visualise個system

至於佢話Hooke’s law, 我諗佢唔想你go through啲ODE 不過我覺得老老實實go through一次上面巴打啲notes 拎住啲mathematical form黎睇就易明好多

如果你教授係講緊external vibrator 同mass spring system之間有phase lag, 呢個真係要解一次條ode先容易明白
因為個phase lag depends on driving frequency 同 spring-mass既natural frequency (即係冇driving force既harmonic oscillation), 如果driving frequency遠細於natural frequency, 就好似平移緊個system咁, system個oscillation會同external oscillator in phase, 如果driving frequency遠大於natural frequency, 你可以用番inertia, 個system想stay at rest, 所以會anti phase, 如果係driving frequency = natural frequency, 就會係resonance, 呢個時候個system會岩岩好90度out of phase

不過其實係俾咩人睇, 你教授唔想hand-waiving又唔想math-heavy真係有啲難搞